港大醫科生圍城戰物資製搓手液

港大醫科生圍城戰物資製搓手液

港大醫科六年級的「版主」指，畢業試前的臨床練習因疫情而取消，擔心技巧生疏。

疫情下分享衞生小知識，facebook專頁「一個平凡醫學生的日常」，其版主是一名港大醫科六年級生。醫生是面對人的職業，惟疫情下需保持社交距離，即使醫科生畢業試前的臨床練習亦要取消，「版主」不諱言，擔心影響考試表現。抗疫初期，酒精搓手液一度斷市，版主與同學遂於短短兩日內，利用抗爭運動的剩餘物資自製200多支搓手液，轉贈基層市民。

在不少人心目中，醫科生是可從社會運動中「免役」的尖子，只需好好讀書，他朝成為醫生不愁沒有機會回饋社會。惟版主不甘困於象牙塔，參與反送中運動成了她大學最後一年的「課外活動」。去年6.12當天，她本應跟隨資深醫生巡房，惟按捺不住與同學一起走堂趕往金鐘夏愨道現場，眼見急救隊伍數目足夠，遂幫忙收拾垃圾，但「執執吓，就放咗催淚彈喇！」

選精神科開解港人

相關新聞：發展中國家勢受衝擊

去年6月至11月，儘管課業繁重，版主每晚皆花近兩小時將部份中文聲明及新聞稿繙譯成英文，並協助管理Telegram頻道，讓在港採訪的外媒能接收相關資訊。11月中旬，港大對出的薄扶林道曾有抗爭者堵路，防暴警到場後險釀衝突。其後斷斷續續數日的「半圍城」使得校園積存不少急救物資。當校園回歸平靜，她曾協助處理剩餘物資。然而，她用於學習上的時間因此減少，「其他同學上堂嗰陣乜都識，我就成日都好似讀極都唔識」。

笑容，對這個學年的畢業生而言十分奢侈，對香港人亦如是。醫者父母心，經歷過去一年的動盪，她選擇精神科作為自己未來專科的意志更為堅定。沒有人會想成為被時代選中的畢業生，但今年畢業的他們將繼續無所畏懼地走下去。

「版主」製作200多支「革大誠哥醫學院」搓手液贈基層。 受訪者提供圖片